{
	"Kin_0": {
		"question": "제가 작년 겨울 12월 기간에 세번 감기를 걸렸다가 나았다가 반복했어요 감기걸렸을때 기침이 심했고 감기가 나아질땐 기침은 없는데 가끔 재채기 하거나 하면 가래가 나오는 그런정도였어요 감기가 낫고 난 이후에 코로나가 심해졌고 늘 마스크를 써서 그런지 그 이후로는 감기에 걸린적이 없는데 희안하게 퇴근길 지하철 기다릴때만 기침이 아주 심하게나와요 요즘 코로나 때문에 누가 기침하면 사람들 다 신경쓰고 쳐다보잖아요 그래서 저도 되도록 참으려고 하는데 참을 수 없이 가래끓는 기침이 나와요 지하철 타면 기침이 거의 멎는 편이고 가끔은 밤중에듀 그렇고요 특정상황에만 기침을 하는게 가능한가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이용주 입니다  ​  증상만으로 정확한 확답을 드리기에는 어려움이 잇으나 특정 알러지나 혹은 온습도 변화에 따른 증상 천식 등의 가능성을 고려해서 검사를 진행해보아야할 것으로 사료됩니다  ​  기침 증상의 경우 약물을 통해서 기침 자체를 억제하는 것은 비교적 어렵지 않으나 기침이 반복되는 원인을 확인하는 과정이 필요합니다 그래야 약물 복용이 중단 된 후에도 적절하게 관리를 해나갈 수 있습니다  ​  추가로 궁금하신 점은 문의주시면 답변드리겟습니다 감사합니다  ​  의료진 소개 연세위드의 의료진을 소개합니다 진료시간 평일 00토요일 00점심시간 전화상담 의료진 소개 의료진을 소개합니다 진료시간 평일 00토요일  ​"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "목에 자꾸 가래가 낀 것 같아서 기침을 계속 하다 보니 자동적으로 기침을 몇 번 조금 하는데 오늘 밖에 나갔다 왔거든요 ㅠㅠ 광주 사는데 친구들이랑 만나서 카페가서 얘기하다가 설빙 갔다가 헤어졌는데 가래껴서 나오는 기침은 코로나가 아니죠",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정경수 입니다 걱정되시면 1339나 동네 보건소에 전화문의해보신후에 병원을 방문하셔도 됩니다 질문자님의 증상은 상부호흡기 감염 단순 인후염 비염포함 이 의심되지만 정밀검사가 필요할 수도 있습니다 단순감기인지 독감인지 코로나증상 같은 우한 폐렴인지는 선별검사가 필요하답니다 기침이 심해지거나 호흡곤란 새벽에도 잠못잘정도로 연속되는 기침발생시가 아니면 큰 연관 없을수 있습니다 코로나는 점점 기침과 5도 이상의 열이 발생되기도 한답니다 이비인후과 진료를 받아보시는게 도움되리라 생각됩니다 좋은하루되세요"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "알레르기 비염과 후비루가 있습니다 그래서 가을무렵 기침이 시작되면 계속 기침을 하는데요 작년엔 9월경 기침을 시작해서 내과 치료를 받았음에도 올해 5월경 기침이 멎었습니다 올해는 8월말경 기침을 시작해서 이비인후과 치료를 받은지 한달정도 되었는데요 항생제와 항히스타민제 코막힘약 기침약 등을 복용할 때는 기침이 괜찮아졌다가약기운이 떨어지면 다시 기침을 합니다 기침이 떨어질 때까지 계속 병원을 가고 계속 약을 먹어야 하는건지 아니면 이렇게 약기운이 있을 때만 기침이 멎는 경우 민간요법을 알아봐야 하는건지 고민이 됩니다 호흡기 알레르기의 경우 원래 이렇게 낫는다는 개념이 없고 약이 증상을 조절해줄 뿐인 건가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장형준 입니다  ​  알레르기 비염에 의해 후비루와 만성 기침이 있으신가 보네요 이런 증상이 지속되면 자꾸 신경이 쓰이고 불편함을 느끼게 되지요  ​  알레르기 비염이 있는 경우 코막힘 콧물 재채기 가려움증만 아니라 후비루 증상이 있는 경우가 많습니다 사실 코막힘 콧물 등은 심할때만 나타나고 후비루는 평소에도 자주 느끼게 됩니다 후비루는 온도 변화가 심하거나 찬바람 불때 먼지가 많을때 심하게 느낄 수 있습니다  ​  원래 콧물이 목으로 넘어가는 것은 정상적인 현상입니다 하루에 콧물이 이상 넘어간다는 보고가 있습니다 다만 콧물의 점도가 신체와 등장성일때는 느끼지 못합니다 알레르기 비염이나 감기 등에 의해 점도가 높아지게 되면 그러한 현상을 자각하게 되는 것입니다  ​  따라서 이 후비루 증상이 몸에 해로운 것은 없습니다 다만 불편할 뿐이고 가래를 넘기거나 뱉다보면 외관상 좋지 않기도 하지요  ​  후비루에 의해 목이 자극되면 자꾸 잔기침을 할 수 있습니다 물론 알레르기 천식에 의해 기침이 발생하는 경우도 있지만 후비루에 의한 자극이 더 일반적입니다  ​  이러한 후비루 증상은 질문자분께서 말씀하신대로 약물치료시 잘 반응을 보입니다 하지만 늘 복용할 수는 없으므로 딜레마에 빠지게 되는데요 일단 콧물의 농도를 정상 등장성 으로 만들면 후비루를 덜 느끼게 됩니다 특별한 방법이 있는 겻은 아니고 충분한 수분섭취와 생리식염수 세척이 다소나마 도움이 될 수 있습니다 심한 경우엔 약을 드리도록 하시고요  ​  코에 자극을 많이 주는 경우는 알레르기 반응을 악화시켜 증상이 심해지므로 식염수 세척외에는 피하도록 하십시오 그리고 찬 공기를 접할때는 마스크가 약간 도움이 될 수 있습니다  ​  후비루와 기침에 대한 도움이 되셨으면 합니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "기침을 심하게 해서 그런지는 모르겠는데 오늘만 5번째 코피가 나네요 코파거나 한적은 없고 코피날때 가만히 있는데 나거나 기침 심하게 하고난 뒤에 코피가 납니다 기침때문에 코피가 날수도있는건지 궁금합니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 입니다  ​  기침을 한다고 코피가 난다 보기는 어렵겠으나 코피가 날만한 상황이 코 안에 있을 때 기침과 같은 요인이 이를 악화시키며 코피가 발생할 수 있겠습니다 코 안에 특별한 문제가 없는지 확인해 보기 위해 가까운 이비인후과 전문의 진료 받아보시기 바랍니다  ​  지금까지 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 이었습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "축농증인데 콧물이 적고 기침이 심하게 날 수 있나요 체중감소도 조금 있습니다 농은 줄고있는데 기침은 계속나네요 흡연자입니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 입니다 부비동염 축농증 과 기침의 관계에 대해 궁금해 하시는군요 결론부터 말씀 드리면 부비동염이 있을 때 기침 할 수 있습니다 약물 치료를 꾸준히 하셔야 부비동염으로 발생하는 기침이 조절되고 사라질 수 있습니다 또한 흡연도 기침에 많은 영향을 미치므로 금연하시는 것이 좋습니다 나눔고딕 맑은 고딕 돋움 지금까지 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 이었습니다 나눔고딕 맑은 고딕 돋움 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "목감기 걸린 것처럼 기침을 계속 한지가 한달 정도 된 것 같네요한달 전에 감기를 여러번 오랫동안 걸렸었는데 그 이후로 감기는 다 나았지만 기침은 계속 나옵니다목에 가루가 낀 것처럼 간질간질하면서 기침이 나오구요 계속 기침을 하다보니 가끔 헛구역질도 나오네요병원에 가볼까요 아니면 좀 더 지나면 괜찮아질까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장근욱 입니다 기침이 지속적으로 나타날 때는 만성기침을 의심해볼 수 있습니다  ​  만성기침은 상기도 호흡기감염 역류성질환 등으로 발생되는 기침과 목가래 등의 원인으로 시작될 가능성도 있습니다 또한 복용하는 약물 등의 원인으로도 나타날 수 있습니다  ​  이명은 외부로부터의 청각적인 자극이 없는 상황에서 소리가 들린다고 느끼는 상태입니다 원인으로는 감기로 인한 원인 내이질환 소음 두경부 외상 중이염 등 여러가지 원인이 있을 수 있습니다  ​"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "십년째 마른기침달고사는사람입니다ㅜ 근데 매몰할인해서 예약을해놨는데 기침심하면 터지 나요 머리숙이기만해도 미친듯이 붓는다고하더라고여 기침할때 대형견이 짓는소리만큼 아주심하게합니다ㅜ",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 천남주 입니다 쌍꺼풀 수술 시 부분마취나 수면마취를 적용하여 수술을 하기 때문에 기침때문에 걱정이시라면 크게 염려하실 정도는 아닙니다 다만 현재 기침이 자주 나는 등의 어떤 질환이 있으시다면 수술 전에 반드시 해당 질병이나 질환 등을 수술을 집도하시는 의사분께 상세하게 말씀을 하셔야 합니다 우선 쌍꺼풀 수술을 받으시기 전에 본인이 원하시는 수술 방법 등을 먼저 상담을 받아보시기 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "4살 아이 아침 저녁으로 기침이 심해서 폐랑 코 엑스레이를 찍었는데 멀쩡하다고 하는데 자고일어나서 또 가래낀 기침처럼 또 세네번 하더니 괜찮아지네요낮에는 괜찮은데 아침에 일어나면 꼭 몇번하고 자기전에도 하는데어디가 안좋은걸까요 비염인거 같다는데 원래 비염이 아침기침이 심헌가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 현민숙 입니다  ​  열이 있거나 가슴 엑스레이에 이상이 없다면 폐염이나 기관지염은 아닐 것입니다만 아침에 주로 기침을 한다면 알레르기나 비염을 생각해볼 수 있습니다  ​  알레르기성으로 기침을 한다면 비염이나 아토피피부 같은 다른 알레르기 질환을 함께 갖고 있기도 합니다  ​  알레르기 비염인 경우는 재채기나 콧물을 함께 동반합니다  ​  지켜보시다가 너무 기침이 계속 되면 알다시 소아과를 가셔서 진찰 다시 받으시고 알레르기 검사가 필요할 수도 있습니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "감기에 걸려서 의사 선생님께 처방받아 약을 먹고 있는데요 약을 먹었는데도 기침이 나오면 기침을 참아야 하나요 누가 기침하면 편도선 부어서 더 안 좋으니까 기침하지말고 참으라고 해서요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최혁기 입니다 기침을 한다고 편도가 더 붓는다는 것은 이해가 안되네요 기침은 기관지내의 점액을 배출하기 위해서 하는 생리적인 현상입니다 어느 정도는 해야하지만 너무 기침이 많으면 불편하기 때문에 기침약을 복용합니다 억지로 참을 필요는 없습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "안녕하세요 20대 흡연자인데 얼마전부터 후두쪽이 간지러워서 기침이 나오게되더라구요 그런데 그 폐암증상중에도 기침이있던데목이 간지러워서 나오는기침이랑 암에걸려서 나오는 기침이랑은 같은건가요 다른건가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 나성일 입니다  ​  흡연 자체가 기침을 유발 할 수도 인후두염 비염 역류성 식도염 등도 기침의 원인 될 수 있구요  ​  기침 양상 만으로 폐암과 다른 질환을 구별할 수 는 없습니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "감기 증상인 줄알고 병원에 가서 약을 받아왔습니다 약 먹고 푹 쉬면 괜찮을 줄 알았는데요 콧물기침이 2주 넘도록 안 낫네요ㅠㅠ단순 감기인 줄 알았는데 콧물기침이 안 나으니 좀무섭네요 코를 자꾸 풀어서 머리가 멍할 때도 있거든요 감기 기운은 대부분 없어졌는데 콧물기침이 안 낫는 이유는 뭘까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정도광 입니다  ​  말씀하신 콧물기침 증상들은 감기가 제대로 낫지 않아 비염이나 축농증 등으로 이어졌을 가능성이 있습니다 해당 질환들이 원인질환인 경우 그에 맞는 콧물기침 치료가 필요할 것으로 보입니다 계속해서 콧물기침 증상이 나타난다면 정확한 검사들을 통해서 원인 질환이 무엇인지 확인이 필요할 것으로 보이므로 이비인후과에 내원하셔서 자세한 검사와 치료상담 받아보시기 바랍니다"
	}
}